得罪講句 真正不分化 不割蓆嘅 其實係對家

無大台嘅優點 相信大家都知
拉咗一個我 仲有千千萬萬個我
是以令今次嘅抗爭可以維持咁耐

但無大台嘅缺點 亦都相繼浮現
單單喺機場處理公安同環時記者
就已經可以擾讓幾個鐘

對比吓班防暴
由佢地落車 到拉人 再上返車
用咗幾多時間？
即使佢地有手足衰衝動 以致落單被人圍
佢地都唔會怪果個人（至少果一刻唔會鬧佢）
而係會成隊人衝過去救佢
真真正正做到 兄弟爬山 不割蓆 不分化嘅
唔係示威者 而係政府同埋警隊

每個示威者嘅性格、價值觀都唔同
難免會有唔同嘅睇法
我地不妨試下制定一啲規則
每個人都要嚴格遵守 不得違反
只要喺哩啲規則之內
無論有手足做啲咩
即使唔支持 都不應該阻止

一、 不得傷害合法地在港執行職務的救護及記者
二、 不得傷害無辜的香港市民及遊客
三、 必須先保護好自己 然後保護身邊的人
四、 所有抗爭行為必須以「爭取五大訴求」或「香港整體利益」出發

相信大家會覺得 第四點嘅定義好模糊 好取決於個人嘅判斷
無錯 畢竟無人知道你所做緊嘅嘢 最後係咪可以幫助實現「五大訴求」
但「五大訴求」先係我地一直出嚟抗爭嘅原因
遊行 集會 塞機場 不合作運動 捉鬼⋯⋯
全部都只係一啲手段 最後嘅目的都離唔開爭取「五大訴求」
第四點嘅存在係為咗令大家喺怒火中燒嘅時候
都可以理性思考一下 你嘅行為 究竟對於整場運動有冇幫助
如果你冷靜思考完 仍然覺得你做嘅嘢 係有助爭取「五大訴求」的話
就請你擇善固執 為香港的未來出一分力

假如有手足搞出麻煩 而又無違反規則
喺果一刻 應該係幫佢執屎
而唔係同佢嗌交
然後等事件過咗之後 先再作出檢討同反思
不割蓆得嚟 又可以汲取教訓 做得更好

每個人嘅價值觀、處事手法都唔同
但每個人出嚟嘅目的都係一樣
要做到和而不同 就請謹記哩一點：
對準政權 爭取五大訴求
而其他嘢都只能讓步⋯⋯

811

至於「香港整體利益」果part
主要係針對啲周街打人嘅人
佢地未必同五大訴求有好直接嘅關係
但佢地係危害緊市民嘅安全
必須正視

818， 追討黑警濫權!!!
818， 正視警黑合作!!!

集思廣益 一齊研究下有啲咩規則可以加/減

推

留定散
攻定守
勇武定和理
全部都好需要大家嘅判斷能力

要識得睇清局勢
唔好被人帶風向

Yes
Use common sense
Don’t just follow blindly

條約依啲
到現場真係靠獨立思考
唔通有人要留要衝就係鬼咩
冇大台嘅缺點都開始浮面
而最慘係連登都已經唔係信任平台

方向完全正確，抗爭憲法

比人滲透好正常，所以要不停提高每個人既智慧同經驗，大局觀個個都係陳雲2.0
別無他法

連登一直係戰場

核彈都唔割

最閉啲人把口話唔割
但實際做緊嘅嘢同割蓆無分別